podatek bankowy podatek obejmujący aktywa instytucji finansowych wprowadzenie podatku zaproponował gordon brown w część państw ten pomysł poparła i wprowadziła podatek inne się sprzeciwiły istnieją zasadnicze różnice w ocenie wpływu podatku na stabilność systemu bankowego w polsce w sejm odrzucił propozycję wprowadzenia podatku bankowego w wysokości sumy aktywów zobacz też podatek tobina